求教 點樣先可以記到倉頡的輔助字形

一直以嚟都唔識打倉頡速成 習慣咗用手寫 有手提電話之後更習慣用語音識別

輔助字形真係記唔到

背 打得多就記得

打得多就ok 學緊速成 一直用開筆劃

試下打啲自己想打既野先

我都你都幾個月前開始學

打字係舉一反三

即係你識打派字

你就一定識打脈字

識打羅字

一定會識打邏字

So on

我記到啲輔助字形 但好多字都唔知點拆
都冇規律

可以試吓搵啲短文章或者新聞 對住字碼表同拆字圖打 我細個嗰時係咁練

不如你講下邊啲字唔識拆

先左後右 先上後下 先外後內 頭二三尾 頭尾頭二尾 頭尾頭尾尾
先繁後簡 取外不取內
背熟未

溝條女打字即刻快左

想當年 (都10+年前) 打開速成
老母話識人, 買部垃圾Lenovo返嚟
打速成lag到仆街, 打倉頡就冇事
先逼到我練倉頡

拎份報紙出黎跟打 好快學識

同人傾計打多啲

ThinkPad係幾好用
ideapad就...

好神奇
對住個表打
真係打打下就記到晒
不過有啲打法都係要上網搵點打

打多d一個星期左右就會識

利申：手機速成轉倉頡

有時有啲部首唔同 隔離個字一樣 但拆字嘅方法係唔同嘅 會成日搞亂

玩online game 練la